一名加拿大軍人持大量槍械衝入總理杜魯多住處後被捕

加拿大一名軍人2日駕駛車輛闖入總督官邸麗都廳（Rideau Hall），總理杜魯道和家人在官邸區內有一處住宅，幸好當時全都不在家，軍人落網被搜出大量槍枝，他供稱自己此行是為了要找杜魯道談話。

據《BBC》報導，嫌犯於2日清晨駕駛自己的黑色皮卡車闖進麗都廳正門，隨後因車輛毀損便下車步行入內，警方於上午8時30分（台灣時間2日晚間8時30分）將其逮捕，現場沒有任何衝突發生。

........

可惜

總督唔係Trudeau

啲items 想運過嚟

加拿大警方拘捕一名男子，涉嫌持有武器，闖入總理杜魯多位於渥太華的住所範圍。

警方表示，這名男子在早上約6時40分，持有武器進入杜魯多官邸的所屬範圍，警方迅即將他拘捕。杜魯多的發言人表示，事發時杜魯多並不在家。

杜魯多與他的家人住在「麗都廳」總督府，總督府位於一個佔地0.35平方公里的樹林莊園內。

總督府係佢住個個區嘅名?

Mr Trudeau and his family, who are currently living at a cottage on the Rideau Hall estate while the prime minister's official residence is being renovated, were not at home at the time of the incident.

杜魯多府邸裝修中，臨時去總督府住。

啱啱槍擊案先ban左assault weapon
睇黎加拿大離全面禁槍不遠

Order in council啫,保守黨上台的話肯定推翻
(我自己都覺得係Peoplekind亂嚟,係一個有打獵傳統嘅國家禁槍,係咪隊草隊到傻撚咗 )

其實而家個governor-general都係搵錯咗人

一前太空人邊到啱做呢個適合性格偏向文靜嘅官位,事頭婆係加拿大嘅代表

用弓箭打獵唔好咩，夠曬傳統